\documentclass{scrartcl}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{microtype}

\usepackage[ngerman]{babel}

\setlength{\parskip}{0.5\baselineskip}
\setlength{\parindent}{0pt}

\usepackage[colorlinks=true]{hyperref}

\begin{document}
\noindent\textit{``Physics is like sex: sure, it may give some practical
  results, but that's not why we do it''}, sagte Nobelpreisträger Richard
Feynman\footnote{Vielleicht auch nicht, aber das Zitat klingt gut!}, ähnlich
verhält es sich mit \LaTeX!

{\centering
\newpage
\setcounter{footnote}{0}
Jedes\footnotemark\,Wort\footnotemark\,bekommt\footnotemark\,eine\footnotemark\,Fußnote\footnotemark, damit\footnotemark\,es\footnotemark\,zehn\footnotemark\, Fußnoten\footnotemark\,sind\footnotemark.

\newpage
\setcounter{footnote}{0}
\renewcommand{\thefootnote}{\roman{footnote}}
Jedes\footnotemark\,Wort\footnotemark\,bekommt\footnotemark\,eine\footnotemark\,Fußnote\footnotemark, damit\footnotemark\,es\footnotemark\,zehn\footnotemark\, Fußnoten\footnotemark\,sind\footnotemark.

\newpage
\setcounter{footnote}{0}
\renewcommand{\thefootnote}{\Alph{footnote}}
Jedes\footnotemark\,Wort\footnotemark\,bekommt\footnotemark\,eine\footnotemark\,Fußnote\footnotemark, damit\footnotemark\,es\footnotemark\,zehn\footnotemark\, Fußnoten\footnotemark\,sind\footnotemark.

\newpage
\setcounter{footnote}{0}
\renewcommand{\thefootnote}{\fnsymbol{footnote}}
Jedes\footnotemark\,Wort\footnotemark\,bekommt\footnotemark\,eine\footnotemark\,Fußnote\footnotemark, damit\footnotemark\,es\footnotemark\,zehn\footnotemark\,Fußnoten\footnotemark\,sind.
}

\newpage
\setcounter{footnote}{0}
\renewcommand{\thefootnote}{\arabic{footnote}}

Die Gurke\footnote{Die Frucht der Gurke ist eine Panzerbeere.\label{ftn:abc}} ist \textit{nicht} nach dem Ballensteder Ex-Bürgermeister Wolfgang Gurke benannt. 

Wie in \autoref{ftn:abc} erwähnt, ist die Frucht der Gurke eine Panzerbeere.

\newpage
\setcounter{footnote}{0}

Hier\footnotemark{} soll eine Fußnote stehen. \footnotetext{Ja, genau hier!}

Diese\footnotemark{} Fußnote wird nicht benutzt\footnotemark! \footnotetext{Weil dazwischen noch ein \texttt{footnotemark} steht.}

\newpage
\setcounter{footnote}{0}

Auch\footnotemark{} das\footnote{\texttt{footnote} zwischen \texttt{footnotemark} und \texttt{footnotetext}} funktioniert nicht.

\footnotetext{Weil \texttt{footnotetext} den aktuellen \texttt{footnote}-Zähler abruft}  

\newpage
\setcounter{footnote}{0}

Das\footnote{Diese Fußnote wird im Text zweimal referenziert} ist ein Text mit zwei gleichen Fußnotenmarkierungen\footnotemark[\value{footnote}] für einen Fußnotentext.

\newpage
\setcounter{footnote}{0}

Das\footnote{Diese Fußnote wird im Text zweimal referenziert\label{ftn:zweifach}} ist ein Text mit zwei gleichen Fußnotenmarkierungen\footnote{Siehe \autoref{ftn:zweifach}} für einen Fußnotentext.

\end{document}